投資專家：趕緊逃離！蘋果等美國科技五巨頭股價還會下跌三到四成

騰訊科技訊 最近一段時間，科技公司和互聯網企業迎來一場股價大跌和調整。據外媒最新消息，一位投資業界專家日前警告説，投資人要逃離科技股，五大科技巨頭FAANG的市值未來還會跌去四成之多。

FAANG指的是四大互聯網巨頭Facebook、亞馬遜、Netflix、谷歌，另外加上消費硬件為主的美國蘋果公司。

據美國財經新聞網站CNBC報道，週一，五大科技巨頭股價再度大幅下跌，而在之前的兩個交易日中，這五家公司一共損失了1850億美元的市值，其中Facebook的市值蒸發了1000多億美元。

當地時間7月31日收盤後，即北京時間8月1日凌晨，蘋果公司將發佈二季度財報，預計也將給股價帶來一些影響。

據CNBC報道，美國投資媒體《Bear Traps Report》的主編麥道農（Larry McDonald）表示，在過去一段時間，科技股曾經是股市的熱點，但是投資人現在要趕緊逃離科技股。

這位業界專家表示：“這些是你需要趕緊逃離的股票，我認為五大科技公司未來還會下跌三到四成。”

如果下跌三成的話，谷歌母公司Alphabet以及蘋果今年的股價漲幅將會變成下滑。Facebook在2018年內已經呈現下跌，目前已經跌入了熊市階段，即股價已經距離52周新高跌去了兩成。

網絡視頻巨頭Netflix目前接近於進入熊市，如果按照現有的價位繼續下跌三成，該公司今年的漲幅仍然為正。亞馬遜的股價今年漲幅仍然會為正，但是下跌三成將會讓該股票進入熊市階段。

麥道農表示，所謂的被動式投資模式存在越來越大的危機。在被動式投資中，投資人把資金集中在熱門指數的成份股中，而不是傳統的工業股票。在許多流行的美股指數中，上述的五大科技公司佔據了很高的權重。

麥道農表示，在過去五年或者十年時間裏，資本市場大約有6萬億美元採取被動式投資，幾乎所有的資金都進入了五大科技公司的股票。

比如在指數基金“SPY標普500 ETF”中，蘋果佔據了4%的資本權重，Alphabet和Facebook加起來佔到了5%，亞馬遜佔到3%。在另外一個基金QQQ Trust中，五大科技公司資本佔到了四成。

不過並非所有投資人士都看空科技股。美國“Blue Line Futures”公司的總裁Bill Baruch表示，他和許多華爾街分析師一樣，看好蘋果股價下一步走勢。

他表示，在189美元到190.25美元的價位，蘋果股票值得買入，在年底之前，我們將會發現蘋果股價高於這個水平。

需要指出的是，在過去一年時間裏，幾大科技巨頭的股價迎來了大幅上漲，谷歌、亞馬遜、蘋果的資本市值不斷創造新高，科技媒體和華爾街最為關注的一個話題，是哪一家科技公司將成為全世界第一家市值突破一萬億美元的企業。

此次科技股的調整，還要延續多長時間，尚不得而知。

週一，以科技股為主的美股納斯達克指數下跌了1.4%，但是道瓊斯指數和標普500指數僅僅是小幅下跌。